<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coffee on Sivelog</title>
    <link>https://sivertigo.github.io/docs/categories/coffee/</link>
    <description>Recent content in Coffee on Sivelog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>UTF-8</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2017 16:28:19 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sivertigo.github.io/docs/categories/coffee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>狛江の堀口コーヒーに行ってきました。</title>
      <link>https://sivertigo.github.io/docs/2017/04/%E7%8B%9B%E6%B1%9F%E3%81%AE%E5%A0%80%E5%8F%A3%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%92%E3%83%BC%E3%81%AB%E8%A1%8C%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8D%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 16:28:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sivertigo.github.io/docs/2017/04/%E7%8B%9B%E6%B1%9F%E3%81%AE%E5%A0%80%E5%8F%A3%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%92%E3%83%BC%E3%81%AB%E8%A1%8C%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8D%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;すっかり陽気は春めいていて、重ね着がいらない季節になってきましたね。飼い犬の散歩をするにも気分が晴れやかになります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://res.cloudinary.com/dvudu2gsj/image/upload/c_scale,w_558/v1493368272/DSC_0126_qboa2p.jpg&#34; alt=&#34;散歩&#34; /&gt;
この写真は近所の川を散歩した時のもの。春になるとうちの犬も元気になって、大喜びで川を駆け回ります。この時期は一回の散歩が長いと２時間くらいに及ぶのでどちらが散歩させられてるんだかわかりません🐶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さて先日、狛江の堀口コーヒーに行ってきました。かねてから噂は聞いておりましたが、足を運んだのは初めてでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;堀口珈琲店は1990年創業の比較的に歴史のある珈琲店で、「コーヒーのフロンティアを歩む探求者」がブランドコンセプトらしく、そこまで言われると行ってみたくなります。中でも狛江店は焙煎の様子を見学し、試飲もできる唯一の店舗らしく、コーヒーの種類も堀口珈琲の中で一番豊富なのだそうで、コーヒーに興味を持ち始めた自分としては一度は訪れたい珈琲店だったのでした。
いざ、狛江店に入ってみると、噂通り珈琲の焙煎をしている様子が見える他、珈琲器具の販売コーナーもあり眺めているだけでも楽しめそうでした。平日の昼間に行ったからか混雑もしておらずすぐに席に案内されました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;メニューは「チョコレート」「キャラメル」「ナッツ」「ハーブ」「フルーティ」「フローラル」といった風味の表現を縦軸にとり、横軸にローストの深さをとった表に９種類のブレンドコーヒーがマッピングされたもので、非常にわかりやすくてありがたい！！写真貼れたらよかったんですけど、行った時はブログ始める予定もなかったので撮り損ねました。。次珈琲店のことを記事にする時には撮らねば。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さて、フルシティローストが好きな私は最初に７番(フルシティ、チョコ系のブレンド)を注文。わくわく。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同行してくれた方も深煎り派らしく注文していたのはは６番。７番とかなり近いところにマッピングされたブレンドです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://res.cloudinary.com/dvudu2gsj/image/upload/c_scale,w_846/v1493364948/DSC_0178_p3j1vm.jpg&#34; alt=&#34;7番と6番&#34; /&gt;
思ったより、両方ともかなりあっさりした味でした。喫茶スペースからは店員がドリップをしている様子が見えるのですが、円錐型のドリッパーで手早く淹れているようでした。すっきり飲めるのも納得！美味しいコーヒーです☕️&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;せっかく深煎りのコーヒーをいただくので、私は一緒にチョコケーキも注文しました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;やっぱりチョコケーキとコーヒーの組み合わせって素晴らしすぎるんですよねー。美味しいったらありゃしない。幸せ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;続けて、１番と２番も注文して試してみました。飲み終わったカップにそのままお代わりを注いでくれます。例によって２杯目は半額でした！こちらはかなり浅煎りで「フルーティ」「フローラル」にマッピングされているもの。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;味は先ほどの6,7番よりさらにあっさりすっきり！深煎り派でしたが、華やかな味の1,2番の珈琲もいいかも。また堀口珈琲に来るならこっちの浅煎りのほう中心に飲みたいと思いました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今回は会話をしながらゆっくり楽しんでいたので結局３時間くらい長居してしまいました。（お店の方すみません）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なかなか家から遠いので気軽には行けないですが、珈琲美味しいし店内見学も楽しかったし、また機会を見つけて行きたいものです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>